\section{Verdict別チェックリスト}
\subsection{Wrong Answer}

\begin{itemize}
\item コーナーケースはないか？
\item 解なしの扱いは正しいか？
  \begin{itemize}
  \item 処理を抜けているかにも注意
  \end{itemize}
\item 初期化したか？ またそれは適切か？
  \begin{itemize}
  \item とくに複数テストケースのとき
  \end{itemize}
\item タイプミスはないか？
\item 出力形式は正しいか？
\item 入力を破壊して，出力に影響していないか？
\item オーバーフローの危険性はないか？
  \begin{itemize}
  \item \verb|1 << n|にも注意
  \end{itemize}
\item 計算誤差は許容範囲内か？
  \begin{itemize}
  \item \verb|inf|, \verb|eps|がらみの演算は危険！ \\
    原則として大小比較でしか使わない
  \end{itemize}
\item 使っていない変数はないか？
  \begin{itemize}
  \item 始点$s$など
  \end{itemize}
\item DPの更新順は正しいか？
\end{itemize}

\subsection{Time Limit Exceeded}

\begin{itemize}
\item 計算量は許容範囲内か？
  \begin{itemize}
  \item テストケースの数にも注意
  \end{itemize}
\item 入力はボトルネックにならないか？
\item メモ化を忘れていないか？
\item 無限ループの危険性はないか？
\item ボトルネックを定数倍高速化できないか？
  \begin{itemize}
  \item $\verb|int|<\verb|long long|\ll\verb|double|$
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Runtime Error\,/\,Segmentation Fault}

\begin{itemize}
\item 配列やコンテナのサイズは適切か？
\item 負の添字にアクセスしていないか？
\item 入力は正しく受け取れているか？
  \begin{itemize}
  \item \verb|getline|の前に\verb|cin.ignore()|
  \end{itemize}
\item スタックオーバーフローの危険性はないか？
  \begin{itemize}
  \item 再帰が深くなることはないか？
  \item 訪問済みフラグを立て忘れていないか？
  \end{itemize}
\end{itemize}

\newpage

\subsection{出力が壊滅的なとき}

\begin{itemize}
\item \verb|return|を忘れていないか？
\item $1$-originを直し忘れていないか？
\item 添字に間違いはないか？
\item 変数名は衝突していないか？
\item 演算子の優先順位に間違いはないか？
  \begin{itemize}
  \item \verb|(1 << n) - 1|, \verb|(x & y) == z|
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{そもそも解けないとき}

\begin{itemize}
\item 題意把握に間違いはないか？
\item 制約条件を見逃していないか？
\end{itemize}

\subsection{解法メモ}

\begin{description}
\item[辞書順最小の解] 解の存在判定
\item[集合の$2$-分割] 最小カット
\item[重複が$k$個以下の区間] $k$-最小費用流
\item[高速化] Segment Tree・Doubling・Monge性
\item[その他] とりあえずソート・逆から解く・LP定式化
\end{description}
